% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = en_GB
%
% Hier können sie selber mit \acrodef Akronyme definieren (Bsp. \acrodef{TA}{Test Acronym})
% Mit dem Befehl \ac können sie die definierten Akronyme im Fließtext nutzen (Bsp. \ac{TA})
% Bei der ersten Nutzung eines Akronyms in einem Teilprojekt wird der Begriff noch voll
% ausgeschrieben und die Abkürzung dahinter in Klammern gesetzt. Bei jeder weiteren 
% Verwendung erscheint bloß die Abkürzung.
% Um den Plural eines definierten Akronyms auszugeben, können sie den Befehl \acp verwenden.
% (Bsp. \acp{TA} erscheint im Text als "TAs")



% ---------------------
% -------- A3 ---------
% ---------------------
\acrodef{MBO}{Model-Based Optimization}
\newcommand{\MBO}{\ac{MBO}\xspace}


% ---------------------
% -------- A4 ---------
% ---------------------

% ----- A4 Groups -----
\acrodef{CNI}{Communication Networks Institute}
\newcommand{\CNI}{\ac{CNI}\xspace}

\acrodef{FLW}{Chair of Materials Handling and Warehousing}
\newcommand{\FLW}{\ac{FLW}\xspace}

% ----- A4 Acros ------
\acrodef{AP}{Access Point}
\newcommand{\AP}{\ac{AP}\xspace}
\newcommand{\APs}{\acp{AP}\xspace}

\acrodef{C3ACE}{Client-based Control-Channel Analysis for Connectivity Estimation}
\newcommand{\CCCACE}{\ac{C3ACE}\xspace}

\acrodef{CCA}{Clear Channel Assessment}
\newcommand{\CCA}{\ac{CCA}\xspace}

\acrodef{CoPoMo}{Context-aware Power consumption Model}
\newcommand{\CoPoMo}{\ac{CoPoMo}\xspace}

\acrodef{eMTC}{enhanced Machine Type Communication}
\newcommand{\eMTC}{\ac{eMTC}\xspace}

\acrodef{GNSS}{Global Navigation Satellite System}
\newcommand{\GNSS}{\ac{GNSS}\xspace}

\newcommand{\industryIV}{Industry 4.0\xspace}

\acrodef{IoT}{Internet of Things}
\newcommand{\IoT}{\ac{IoT}\xspace}

\acrodef{LTE}{Long Term Evolution}
\newcommand{\LTE}{\ac{LTE}\xspace}

\acrodef{LTE-A}{\ac{LTE}-Advanced}
\newcommand{\LTEA}{\ac{LTE-A}\xspace}

\acrodef{MCU}{Micro-Controller Unit}
\newcommand{\MCU}{\ac{MCU}\xspace}

\acrodef{MIMO}{Multiple Input Multiple Output}
\newcommand{\MIMO}{\ac{MIMO}\xspace}

\acrodef{mMTC}{massive Machine Type Communication}
\newcommand{\mMTC}{\ac{mMTC}\xspace}

\acrodef{MPP}{Maximum Power Point}
\newcommand{\MPP}{\ac{MPP}\xspace}

\acrodef{MPPT}{Maximum Power Point Tracking}
\newcommand{\MPPT}{\ac{MPPT}\xspace}

\acrodef{MTC}{Machine Type Communication}
\newcommand{\MTC}{\ac{MTC}\xspace}

\acrodef{NB-IoT}{Narrow Band \ac{IoT}}
\newcommand{\NBIoT}{\ac{NB-IoT}\xspace}

\acrodef{PDCCH}{Physical Downlink Control Channel}
\newcommand{\PDCCH}{\ac{PDCCH}\xspace}

\acrodef{PTA}{Priced-Timed Automaton}
\acrodefplural{PTA}[PTA]{Priced-Timed Automata}
\newcommand{\PTA}{\ac{PTA}\xspace}
\newcommand{\PTAs}{\acp{PTA}\xspace}

\acrodef{PV}{photovoltaic}
\newcommand{\PV}{\ac{PV}\xspace}

\acrodef{RSSI}{Received Signal Strength Indication}
\newcommand{\RSSI}{\ac{RSSI}\xspace}

\acrodef{SDR}{Software-Defined Radio}
\newcommand{\SDR}{\ac{SDR}\xspace}
\newcommand{\SDRs}{\acp{SDR}\xspace}

\acrodef{UAV}{Unmanned Aerial Vehicle}
\newcommand{\UAV}{\ac{UAV}\xspace}
\newcommand{\UAVs}{\acp{UAV}\xspace}

\acrodef{UWB}{ultra-wideband}
\newcommand{\UWB}{\ac{UWB}\xspace}

\acrodef{DTS}{Driverless Transport System}
\newcommand{\DTS}{\ac{DTS}\xspace}
\newcommand{\DTSs}{\acp{DTS}\xspace}

\acrodef{WSN}{Wireless Sensor Network}
\newcommand{\WSN}{\ac{WSN}\xspace}
\newcommand{\WSNs}{\acp{WSN}\xspace}


% ---------------------
% -------- A6 ---------
% ---------------------
\acrodef{CNN}{Convolutional Neural Network}
\newcommand{\CNN}{\ac{CNN}\xspace}
\newcommand{\CNNs}{\acp{CNN}\xspace}

\acrodef{RNN}{Recurrent Neural Network}
\newcommand{\RNN}{\ac{RNN}\xspace}
\newcommand{\RNNs}{\acp{RNN}\xspace}

\acrodef{LSTM}{Long Short-Term Memory}
\newcommand{\LSTM}{\ac{LSTM}\xspace}
\newcommand{\LSTMs}{\acp{LSTM}\xspace}

\acrodef{GRU}{Gated Recurrent Unit}
\newcommand{\GRU}{\ac{GRU}\xspace}
\newcommand{\GRUs}{\acp{GRU}\xspace}

\acrodef{CPS}{Cyber-Physical System}
\newcommand{\CPS}{\ac{CPS}\xspace}
\newcommand{\CPSs}{\acp{CPS}\xspace}

\acrodef{WL}{Weisfeiler-Lehman refinement}
\newcommand{\WL}{\ac{WL}\xspace}

\acrodef{ROS}{Robot Operating System}
\newcommand{\ROS}{\ac{ROS}\xspace}

\acrodef{HLA}{High Level Architecture}
\newcommand{\HLA}{\ac{HLA}\xspace}
\newcommand{\HLAs}{\acp{HLA}\xspace}

\acrodef{V-REP}{Virtual Robot Experimentation Platform}
\newcommand{\VREP}{\ac{V-REP}\xspace}

\acrodef{MIL}{Model in the Loop}
\newcommand{\MIL}{\ac{MIL}\xspace}

\acrodef{SIL}{Software in the Loop}
\newcommand{\SIL}{\ac{SIL}\xspace}

\acrodef{SplineCNN}{Spline-based Convolutional Neural Networks}
\newcommand{\SplineCNN}{\ac{SplineCNN}\xspace} 

% ---------------------
% -------- B2 ---------
% ---------------------
\acrodef{AI}{Artificial Intelligence}
\newcommand{\AI}{\ac{AI}\xspace}

\acrodef{DNN}{Deep Neural Network}
\newcommand{\DNN}{\ac{DNN}\xspace}
\newcommand{\DNNs}{\acp{DNN}\xspace}

\acrodef{deepRacin}{Deep Ressource-aware OpenCL Inference Networks}
\newcommand{\deepRacin}{\ac{deepRacin}\xspace}

\acrodef{DOCL}{Distributed OpenCL}
\newcommand{\DOCL}{\ac{DOCL}\xspace}

\acrodef{DVFS}{Dynamic Voltage and Frequency Scaling}
\newcommand{\DVFS}{\ac{DVFS}\xspace}

\acrodef{EV}{Extracellular Vesicles}
\newcommand{\EV}{\ac{EV}\xspace}
\newcommand{\EVs}{\acp{EV}\xspace}

\acrodef{GAN}{Generative Adversarial Network}
\newcommand{\GAN}{\ac{GAN}\xspace}
\newcommand{\GANs}{\acp{GAN}\xspace}

\acrodef{IAV}{Influenza A Virus}
\newcommand{\IAV}{\ac{IAV}\xspace}
\newcommand{\IAVs}{\acp{IAV}\xspace}

\acrodef{MOGEA-DSE}{Multi-Ob\-ject\-ive GPGPU En\-ergy-Aware Design Space Exploration}
\newcommand{\MOGEADSE}{\ac{MOGEA-DSE}\xspace}

\acrodef{MPSoC}{Multiprocessor system-on-chip}
\newcommand{\MPSoC}{\ac{MPSoC}\xspace}
\newcommand{\MPSoCs}{\acp{MPSoC}\xspace}

\acrodef{NPU}{Neural-network Processing Unit}
\newcommand{\NPU}{\ac{NPU}\xspace}
\newcommand{\NPUs}{\acp{NPU}\xspace}

\acrodef{OpenCL}{Open Computing Language}
\newcommand{\OpenCL}{\ac{OpenCL}\xspace}

\acrodef{PAMONO}{Plasmon Assisted Microscopy Of Nano-sized Objects}
\newcommand{\PAMONO}{\ac{PAMONO}\xspace}

\acrodef{SNR}{Signal to Noise Ratio}
\newcommand{\SNR}{\ac{SNR}\xspace}

\acrodef{SynOpSis}{SYNthesis/OPtimization/analySIS}
\newcommand{\SynOpSis}{\ac{SynOpSis}\xspace}

\acrodef{TPU}{Tensor Processing Unit}
\newcommand{\TPU}{\ac{TPU}\xspace}
\newcommand{\TPUs}{\acp{TPU}\xspace}

\acrodef{VLP}{Virus-like particle}
\newcommand{\VLP}{\ac{VLP}\xspace}
\newcommand{\VLPs}{\acp{VLP}\xspace}

\acrodef{ARTES}{ARTES Biotechnology GmbH}
\newcommand{\ARTES}{\ac{ARTES}\xspace}

\acrodef{PEI}{Paul-Ehrlich-Institut}
\newcommand{\PEI}{\ac{PEI}\xspace}  


